[
  {
    "id": 1,
    "question": "En quelle année a eu lieu la Révolution française ?",
    "choices": ["1789", "1815", "1848", "1914"],
    "answer": "1789"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Qui était le roi de France lors de la Révolution française ?",
    "choices": ["Louis XIV", "Louis XV", "Louis XVI", "Napoléon Ier"],
    "answer": "Louis XVI"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quel événement marque traditionnellement le début de la Révolution française ?",
    "choices": [
      "La prise de la Bastille",
      "L'exécution de Louis XVI",
      "La convocation des États généraux",
      "La Grande Peur"
    ],
    "answer": "La prise de la Bastille"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Qui était le célèbre général français qui est devenu empereur des Français ?",
    "choices": [
      "Louis XIV",
      "Louis XVI",
      "Napoléon Bonaparte",
      "Charles de Gaulle"
    ],
    "answer": "Napoléon Bonaparte"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quel traité a mis fin à la guerre de Sept Ans en 1763 ?",
    "choices": [
      "Le traité de Paris",
      "Le traité de Versailles",
      "Le traité de Tordesillas",
      "Le traité de Rome"
    ],
    "answer": "Le traité de Paris"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Qui était le roi de France connu sous le nom de 'Roi-Soleil' ?",
    "choices": ["Louis XII", "Louis XIV", "Louis XV", "Louis XVI"],
    "answer": "Louis XIV"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Quel était le nom du palais royal construit par Louis XIV ?",
    "choices": ["Le Louvre", "Fontainebleau", "Versailles", "Saint-Cloud"],
    "answer": "Versailles"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Qui était la célèbre reine de France, épouse de Louis XVI, connue pour sa phrase 'Qu'ils mangent de la brioche' ?",
    "choices": [
      "Marie-Antoinette",
      "Catherine de Médicis",
      "Anne d'Autriche",
      "Marguerite de Valois"
    ],
    "answer": "Marie-Antoinette"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel était le nom de la période de violence pendant la Révolution française ?",
    "choices": ["La Grande Peur", "La Terreur", "Le Directoire", "Le Consulat"],
    "answer": "La Terreur"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Qui était le leader jacobin pendant la Révolution française ?",
    "choices": [
      "Georges Danton",
      "Jean-Paul Marat",
      "Maximilien Robespierre",
      "Louis de Saint-Just"
    ],
    "answer": "Maximilien Robespierre"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Quel était le nom du code civil français introduit par Napoléon en 1804 ?",
    "choices": [
      "Le Code Louis",
      "Le Code Napoléon",
      "Le Code civil des Français",
      "Le Code de Justinien"
    ],
    "answer": "Le Code civil des Français"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur des 'Misérables' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Gustave Flaubert",
      "Émile Zola",
      "Honoré de Balzac"
    ],
    "answer": "Victor Hugo"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Quel était le nom de la bataille où Napoléon a été finalement vaincu en 1815 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Austerlitz",
      "La bataille de Waterloo",
      "La bataille de Marengo",
      "La bataille d'Iéna"
    ],
    "answer": "La bataille de Waterloo"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Qui était le célèbre scientifique français connu pour ses travaux sur la vaccination ?",
    "choices": [
      "Louis Pasteur",
      "Marie Curie",
      "Antoine Lavoisier",
      "René Descartes"
    ],
    "answer": "Louis Pasteur"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale française construite à Paris au 12ème siècle ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame de Paris",
      "Sainte-Chapelle",
      "Saint-Denis",
      "Sacré-Cœur"
    ],
    "answer": "Notre-Dame de Paris"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Qui était le célèbre peintre impressionniste français connu pour ses nymphéas ?",
    "choices": [
      "Claude Monet",
      "Pierre-Auguste Renoir",
      "Edgar Degas",
      "Henri de Toulouse-Lautrec"
    ],
    "answer": "Claude Monet"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre place parisienne où se trouve l'obélisque de Louxor ?",
    "choices": [
      "Place de la Concorde",
      "Place Vendôme",
      "Place de la Bastille",
      "Place des Vosges"
    ],
    "answer": "Place de la Concorde"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Qui était le célèbre compositeur français connu pour son 'Boléro' ?",
    "choices": [
      "Claude Debussy",
      "Maurice Ravel",
      "Camille Saint-Saëns",
      "Hector Berlioz"
    ],
    "answer": "Maurice Ravel"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre prison parisienne prise d'assaut le 14 juillet 1789 ?",
    "choices": ["La Conciergerie", "La Bastille", "La Santé", "La Roquette"],
    "answer": "La Bastille"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur des 'Trois Mousquetaires' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Alexandre Dumas",
      "Gustave Flaubert",
      "Émile Zola"
    ],
    "answer": "Alexandre Dumas"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où Jeanne d'Arc a mené les Français à la victoire en 1429 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Azincourt",
      "La bataille de Poitiers",
      "La bataille d'Orléans",
      "La bataille de Crécy"
    ],
    "answer": "La bataille d'Orléans"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Qui était le célèbre cardinal et homme d'État français qui a servi sous Louis XIII ?",
    "choices": [
      "Le cardinal de Richelieu",
      "Le cardinal Mazarin",
      "Le cardinal de Fleury",
      "Le cardinal de Retz"
    ],
    "answer": "Le cardinal de Richelieu"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre académie fondée en France en 1635 ?",
    "choices": [
      "L'Académie des sciences",
      "L'Académie des inscriptions et belles-lettres",
      "L'Académie française",
      "L'Académie des beaux-arts"
    ],
    "answer": "L'Académie française"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Qui était le célèbre roi franc qui a unifié la Gaule au 5ème siècle ?",
    "choices": ["Clovis Ier", "Charlemagne", "Dagobert Ier", "Pépin le Bref"],
    "answer": "Clovis Ier"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale gothique construite à Reims ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame de Reims",
      "Sainte-Chapelle de Reims",
      "Saint-Denis de Reims",
      "Sacré-Cœur de Reims"
    ],
    "answer": "Notre-Dame de Reims"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Qui était le célèbre empereur romain qui a construit une ville portant son nom en France ?",
    "choices": ["Jules César", "Auguste", "Néron", "Hadrien"],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Autrichiens en 1805 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Austerlitz",
      "La bataille de Marengo",
      "La bataille d'Iéna",
      "La bataille de Wagram"
    ],
    "answer": "La bataille d'Austerlitz"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'À la recherche du temps perdu' ?",
    "choices": [
      "André Gide",
      "Marcel Proust",
      "Albert Camus",
      "Jean-Paul Sartre"
    ],
    "answer": "Marcel Proust"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a aboli la peine de mort en 1981 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur la laïcité",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi Badinter"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Qui était le célèbre sculpteur français connu pour ses œuvres 'Le Penseur' et 'La Porte de l'Enfer' ?",
    "choices": [
      "Auguste Rodin",
      "Antoine Bourdelle",
      "Aristide Maillol",
      "Camille Claudel"
    ],
    "answer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Quel était le nom du célèbre traité signé en 843 qui a divisé l'Empire carolingien ?",
    "choices": [
      "Le traité de Verdun",
      "Le traité de Troyes",
      "Le traité de Paris",
      "Le traité de Tordesillas"
    ],
    "answer": "Le traité de Verdun"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Qui était le célèbre roi franc qui a été couronné empereur en 800 ?",
    "choices": ["Clovis Ier", "Charlemagne", "Dagobert Ier", "Pépin le Bref"],
    "answer": "Charlemagne"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Anglais en 1453, mettant fin à la guerre de Cent Ans ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Azincourt",
      "La bataille de Castillon",
      "La bataille de Crécy",
      "La bataille de Poitiers"
    ],
    "answer": "La bataille de Castillon"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Qui était le célèbre cardinal et homme d'État français qui a servi sous Louis XIV ?",
    "choices": [
      "Le cardinal de Richelieu",
      "Le cardinal Mazarin",
      "Le cardinal de Fleury",
      "Le cardinal de Retz"
    ],
    "answer": "Le cardinal Mazarin"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre académie fondée en France en 1663 pour promouvoir les arts ?",
    "choices": [
      "L'Académie des sciences",
      "L'Académie des inscriptions et belles-lettres",
      "L'Académie française",
      "L'Académie des beaux-arts"
    ],
    "answer": "L'Académie des beaux-arts"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Qui était le célèbre roi de France connu pour son règne long et prospère au 16ème siècle ?",
    "choices": ["François Ier", "Henri II", "Charles IX", "Henri IV"],
    "answer": "François Ier"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale gothique construite à Amiens ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame d'Amiens",
      "Sainte-Chapelle d'Amiens",
      "Saint-Denis d'Amiens",
      "Sacré-Cœur d'Amiens"
    ],
    "answer": "Notre-Dame d'Amiens"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Qui était le célèbre empereur romain qui a construit une ville portant son nom en Gaule ?",
    "choices": ["Jules César", "Auguste", "Néron", "Hadrien"],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Espagnols en 1643 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Rocroi",
      "La bataille de Lens",
      "La bataille de Nordlingen",
      "La bataille de Fribourg"
    ],
    "answer": "La bataille de Rocroi"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Les Fleurs du Mal' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Charles Baudelaire",
      "Arthur Rimbaud",
      "Paul Verlaine"
    ],
    "answer": "Charles Baudelaire"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi l'école gratuite, laïque et obligatoire en 1882 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi Ferry",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi Ferry"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Qui était le célèbre peintre français connu pour ses portraits et ses scènes mythologiques ?",
    "choices": [
      "Nicolas Poussin",
      "Claude Lorrain",
      "Hyacinthe Rigaud",
      "Antoine Watteau"
    ],
    "answer": "Hyacinthe Rigaud"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre place forte construite par Vauban pour protéger la frontière nord de la France ?",
    "choices": [
      "La citadelle de Lille",
      "La citadelle de Besançon",
      "La citadelle de Belfort",
      "La citadelle de Verdun"
    ],
    "answer": "La citadelle de Lille"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Qui était le célèbre homme politique français connu pour son rôle dans la création de la Sécurité sociale ?",
    "choices": [
      "Georges Clemenceau",
      "Jean Jaurès",
      "Léon Blum",
      "Pierre Laroque"
    ],
    "answer": "Pierre Laroque"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Autrichiens en 1859 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Solférino",
      "La bataille de Magenta",
      "La bataille de Marignan",
      "La bataille de Malakoff"
    ],
    "answer": "La bataille de Solférino"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Qui était le célèbre compositeur français connu pour son opéra 'Faust' ?",
    "choices": [
      "Georges Bizet",
      "Charles Gounod",
      "Jules Massenet",
      "Camille Saint-Saëns"
    ],
    "answer": "Charles Gounod"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi la liberté de la presse en 1881 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur la liberté de la presse",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi sur la liberté de la presse"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Qui était le célèbre peintre impressionniste français connu pour ses scènes de la vie parisienne ?",
    "choices": [
      "Claude Monet",
      "Pierre-Auguste Renoir",
      "Edgar Degas",
      "Henri de Toulouse-Lautrec"
    ],
    "answer": "Pierre-Auguste Renoir"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Prussiens en 1870 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Sedan",
      "La bataille de Metz",
      "La bataille de Reichshoffen",
      "La bataille de Saint-Privat"
    ],
    "answer": "La bataille de Saint-Privat"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Le Comte de Monte-Cristo' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Alexandre Dumas",
      "Gustave Flaubert",
      "Émile Zola"
    ],
    "answer": "Alexandre Dumas"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi le droit à l'avortement en 2001 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur l'interruption volontaire de grossesse",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi sur l'interruption volontaire de grossesse"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Qui était le célèbre sculpteur français connu pour ses œuvres 'Les Bourgeois de Calais' ?",
    "choices": [
      "Auguste Rodin",
      "Antoine Bourdelle",
      "Aristide Maillol",
      "Camille Claudel"
    ],
    "answer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Anglais en 1415 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Azincourt",
      "La bataille de Castillon",
      "La bataille de Crécy",
      "La bataille de Poitiers"
    ],
    "answer": "La bataille d'Azincourt"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Qui était le célèbre cardinal et homme d'État français qui a servi sous Louis XIII et Louis XIV ?",
    "choices": [
      "Le cardinal de Richelieu",
      "Le cardinal Mazarin",
      "Le cardinal de Fleury",
      "Le cardinal de Retz"
    ],
    "answer": "Le cardinal Mazarin"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre académie fondée en France en 1666 pour promouvoir les sciences ?",
    "choices": [
      "L'Académie des sciences",
      "L'Académie des inscriptions et belles-lettres",
      "L'Académie française",
      "L'Académie des beaux-arts"
    ],
    "answer": "L'Académie des sciences"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Qui était le célèbre roi de France connu pour son édit de tolérance religieuse en 1598 ?",
    "choices": ["François Ier", "Henri II", "Charles IX", "Henri IV"],
    "answer": "Henri IV"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale gothique construite à Chartres ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame de Chartres",
      "Sainte-Chapelle de Chartres",
      "Saint-Denis de Chartres",
      "Sacré-Cœur de Chartres"
    ],
    "answer": "Notre-Dame de Chartres"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Qui était le célèbre empereur romain qui a construit une ville portant son nom en Gaule ?",
    "choices": ["Jules César", "Auguste", "Néron", "Hadrien"],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Espagnols en 1635 ?",
    "choices": [
      "La bataille des Avins",
      "La bataille de Lens",
      "La bataille de Nordlingen",
      "La bataille de Fribourg"
    ],
    "answer": "La bataille des Avins"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Les Contemplations' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Charles Baudelaire",
      "Arthur Rimbaud",
      "Paul Verlaine"
    ],
    "answer": "Victor Hugo"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi l'égalité entre les hommes et les femmes en 1946 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur l'égalité des sexes",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi sur l'égalité des sexes"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Qui était le célèbre peintre français connu pour ses paysages et ses scènes de la vie rurale ?",
    "choices": [
      "Jean-François Millet",
      "Gustave Courbet",
      "Théodore Rousseau",
      "Charles-François Daubigny"
    ],
    "answer": "Jean-François Millet"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre place forte construite par Vauban pour protéger la frontière est de la France ?",
    "choices": [
      "La citadelle de Lille",
      "La citadelle de Besançon",
      "La citadelle de Belfort",
      "La citadelle de Verdun"
    ],
    "answer": "La citadelle de Verdun"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Qui était le célèbre homme politique français connu pour son rôle dans la création de l'Union européenne ?",
    "choices": [
      "Georges Clemenceau",
      "Jean Monnet",
      "Robert Schuman",
      "Charles de Gaulle"
    ],
    "answer": "Robert Schuman"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Russes et les Autrichiens en 1805 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Austerlitz",
      "La bataille de Marengo",
      "La bataille d'Iéna",
      "La bataille de Wagram"
    ],
    "answer": "La bataille d'Austerlitz"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Qui était le célèbre compositeur français connu pour son opéra 'Samson et Dalila' ?",
    "choices": [
      "Georges Bizet",
      "Charles Gounod",
      "Camille Saint-Saëns",
      "Jules Massenet"
    ],
    "answer": "Camille Saint-Saëns"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi le droit de vote des femmes en 1944 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur le droit de vote des femmes",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi sur le droit de vote des femmes"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Qui était le célèbre peintre postimpressionniste français connu pour ses paysages et ses scènes de la vie rurale ?",
    "choices": [
      "Paul Cézanne",
      "Vincent van Gogh",
      "Paul Gauguin",
      "Georges Seurat"
    ],
    "answer": "Paul Gauguin"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Prussiens en 1870 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Sedan",
      "La bataille de Metz",
      "La bataille de Reichshoffen",
      "La bataille de Saint-Privat"
    ],
    "answer": "La bataille de Metz"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Germinal' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Gustave Flaubert",
      "Émile Zola",
      "Honoré de Balzac"
    ],
    "answer": "Émile Zola"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi le droit à l'éducation pour tous en 1959 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi Debré",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi Debré"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Qui était le célèbre sculpteur français connu pour ses œuvres 'La Danse' et 'La Musique' ?",
    "choices": [
      "Auguste Rodin",
      "Antoine Bourdelle",
      "Aristide Maillol",
      "Camille Claudel"
    ],
    "answer": "Camille Claudel"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Anglais en 1356 ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Azincourt",
      "La bataille de Castillon",
      "La bataille de Crécy",
      "La bataille de Poitiers"
    ],
    "answer": "La bataille de Poitiers"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Qui était le célèbre cardinal et homme d'État français qui a servi sous Louis XIII ?",
    "choices": [
      "Le cardinal de Richelieu",
      "Le cardinal Mazarin",
      "Le cardinal de Fleury",
      "Le cardinal de Retz"
    ],
    "answer": "Le cardinal de Richelieu"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre académie fondée en France en 1635 pour promouvoir la langue française ?",
    "choices": [
      "L'Académie des sciences",
      "L'Académie des inscriptions et belles-lettres",
      "L'Académie française",
      "L'Académie des beaux-arts"
    ],
    "answer": "L'Académie française"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Qui était le célèbre roi de France connu pour son règne long et prospère au 17ème siècle ?",
    "choices": ["Louis XII", "Louis XIV", "Louis XV", "Louis XVI"],
    "answer": "Louis XIV"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale gothique construite à Rouen ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame de Rouen",
      "Sainte-Chapelle de Rouen",
      "Saint-Denis de Rouen",
      "Sacré-Cœur de Rouen"
    ],
    "answer": "Notre-Dame de Rouen"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Qui était le célèbre empereur romain qui a construit une ville portant son nom en Gaule ?",
    "choices": ["Jules César", "Auguste", "Néron", "Hadrien"],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Espagnols en 1658 ?",
    "choices": [
      "La bataille des Dunes",
      "La bataille de Lens",
      "La bataille de Nordlingen",
      "La bataille de Fribourg"
    ],
    "answer": "La bataille des Dunes"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Les Essais' ?",
    "choices": [
      "François Rabelais",
      "Michel de Montaigne",
      "Blaise Pascal",
      "René Descartes"
    ],
    "answer": "Michel de Montaigne"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Quel était le nom du célèbre traité signé en 843 qui a divisé l'Empire carolingien ?",
    "choices": [
      "Le traité de Verdun",
      "Le traité de Troyes",
      "Le traité de Paris",
      "Le traité de Tordesillas"
    ],
    "answer": "Le traité de Verdun"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Qui était le célèbre roi franc qui a été couronné empereur en 800 ?",
    "choices": ["Clovis Ier", "Charlemagne", "Dagobert Ier", "Pépin le Bref"],
    "answer": "Charlemagne"
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Anglais en 1453, mettant fin à la guerre de Cent Ans ?",
    "choices": [
      "La bataille d'Azincourt",
      "La bataille de Castillon",
      "La bataille de Crécy",
      "La bataille de Poitiers"
    ],
    "answer": "La bataille de Castillon"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Qui était le célèbre cardinal et homme d'État français qui a servi sous Louis XIV ?",
    "choices": [
      "Le cardinal de Richelieu",
      "Le cardinal Mazarin",
      "Le cardinal de Fleury",
      "Le cardinal de Retz"
    ],
    "answer": "Le cardinal Mazarin"
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre académie fondée en France en 1663 pour promouvoir les arts ?",
    "choices": [
      "L'Académie des sciences",
      "L'Académie des inscriptions et belles-lettres",
      "L'Académie française",
      "L'Académie des beaux-arts"
    ],
    "answer": "L'Académie des beaux-arts"
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Qui était le célèbre roi de France connu pour son règne long et prospère au 16ème siècle ?",
    "choices": ["François Ier", "Henri II", "Charles IX", "Henri IV"],
    "answer": "François Ier"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre cathédrale gothique construite à Amiens ?",
    "choices": [
      "Notre-Dame d'Amiens",
      "Sainte-Chapelle d'Amiens",
      "Saint-Denis d'Amiens",
      "Sacré-Cœur d'Amiens"
    ],
    "answer": "Notre-Dame d'Amiens"
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Qui était le célèbre empereur romain qui a construit une ville portant son nom en Gaule ?",
    "choices": ["Jules César", "Auguste", "Néron", "Hadrien"],
    "answer": "Auguste"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Espagnols en 1643 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Rocroi",
      "La bataille de Lens",
      "La bataille de Nordlingen",
      "La bataille de Fribourg"
    ],
    "answer": "La bataille de Rocroi"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Les Fleurs du Mal' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Charles Baudelaire",
      "Arthur Rimbaud",
      "Paul Verlaine"
    ],
    "answer": "Charles Baudelaire"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi l'école gratuite, laïque et obligatoire en 1882 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi Ferry",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi Ferry"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Qui était le célèbre peintre français connu pour ses portraits et ses scènes mythologiques ?",
    "choices": [
      "Nicolas Poussin",
      "Claude Lorrain",
      "Hyacinthe Rigaud",
      "Antoine Watteau"
    ],
    "answer": "Hyacinthe Rigaud"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre place forte construite par Vauban pour protéger la frontière nord de la France ?",
    "choices": [
      "La citadelle de Lille",
      "La citadelle de Besançon",
      "La citadelle de Belfort",
      "La citadelle de Verdun"
    ],
    "answer": "La citadelle de Lille"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Qui était le célèbre homme politique français connu pour son rôle dans la création de la Sécurité sociale ?",
    "choices": [
      "Georges Clemenceau",
      "Jean Jaurès",
      "Léon Blum",
      "Pierre Laroque"
    ],
    "answer": "Pierre Laroque"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Autrichiens en 1859 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Solférino",
      "La bataille de Magenta",
      "La bataille de Marignan",
      "La bataille de Malakoff"
    ],
    "answer": "La bataille de Solférino"
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Qui était le célèbre compositeur français connu pour son opéra 'Faust' ?",
    "choices": [
      "Georges Bizet",
      "Charles Gounod",
      "Jules Massenet",
      "Camille Saint-Saëns"
    ],
    "answer": "Charles Gounod"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre loi française qui a établi la liberté de la presse en 1881 ?",
    "choices": [
      "La loi Veil",
      "La loi Badinter",
      "La loi sur la liberté de la presse",
      "La loi de séparation des Églises et de l'État"
    ],
    "answer": "La loi sur la liberté de la presse"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Qui était le célèbre peintre impressionniste français connu pour ses scènes de la vie parisienne ?",
    "choices": [
      "Claude Monet",
      "Pierre-Auguste Renoir",
      "Edgar Degas",
      "Henri de Toulouse-Lautrec"
    ],
    "answer": "Pierre-Auguste Renoir"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Quel était le nom de la célèbre bataille où les Français ont vaincu les Prussiens en 1870 ?",
    "choices": [
      "La bataille de Sedan",
      "La bataille de Metz",
      "La bataille de Reichshoffen",
      "La bataille de Saint-Privat"
    ],
    "answer": "La bataille de Saint-Privat"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Qui était le célèbre écrivain français auteur de 'Le Comte de Monte-Cristo' ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo",
      "Alexandre Dumas",
      "Gustave Flaubert",
      "Émile Zola"
    ],
    "answer": "Alexandre Dumas"
  }
]
